Eiffel est un langage de programmation orienté objet ( POO ) conçu par Bertrand Meyer .
Il existe plusieurs compilateurs pour le langage Eiffel .
SmartEiffel ne compile pas directement l' Eiffel en un programme exécutable , mais utilise l' intermédiaire du C ou du Java .
